科大與斯科爾科沃合辦 EMBA

香港科技大學商學院(科大商學院)與莫斯科斯科爾科沃管理學院宣佈合作，開辦歐亞高層管理人員工商管理碩士雙學位課程。課程全稱「香港科技大學─莫斯科斯科爾科沃管理學院歐亞高層管理人員工商管理碩士(EMBA)課程」，預定於2018年冬季開課，內容針對在一帶一路下的歐亞商務活動。課程以英文為授課語言，包括6個國際單元，除俄羅斯以外，涵蓋美國、中國、以色列、哈薩克斯坦、瑞士。

"普通商學院中學習的內容很有意思，但不完全是在亞洲國家取得成功所需要的內容。在亞洲國家中，一切都沒有可預見性，一切發展極快"，莫斯科斯科爾科沃管理學院校長馬拉特‧阿特納舍夫介紹說："我們設有斯科爾科沃發展中市場研究所(SKOLKOVO IEMS)，旨在研究金磚國家的市場。我們與中國大陸、香港、印度和巴西的各個組織開展合作。"

阿特納舍夫說，中國商學院和公司想了解，"如何在俄羅斯做生意"，"他們來到斯科爾科沃。我們舉辦講座、進行文化和商務聯絡。這是成為嚮導的機會。我們國家之間的文化和語言障礙仍然非常大"。阿特納舍夫指出，"俄羅斯目前不存在可替代項目。我們對歐亞整體一體化過程和『一帶一路'倡議的主要補充是智力上的。重要的不僅是發展基礎設施，也包括發展能夠在機制層面和管理領域建立經濟一體化關係的文化精英。"

莫斯科斯科爾科沃管理學院是俄羅斯及獨聯體(CIS)的頂尖私立商學院之一。學院於 2006年由商界成立。莫斯科斯科爾科沃管理學院為不同行業及規模的企業提供課程，包括為初創企業以致大型跨國公司提供合適課程。全部課程均根據「實踐中學習」原則設計，內容包括理論、實務、項目報告及國際單元。莫斯科斯科爾科沃管理學院匯聚各專業人士，吸引有意在俄羅斯營商及在經濟發展迅速市場一展抱負的人士。